簽撚左份好鳩嘅contract，我係咪被人壓搾緊？

話說我就兩年前考完個8級鋼琴，打算自己去教下琴賺少少錢，早排就搵到間私人嘅studio，負責幫我搵客仔，安排我去學生屋企嘅會所度教。
我自己住青衣，個個學生就住港島東，我來回車程都2個鐘，但每次就剩係教佢45分鐘，車費都$30，扣埋車錢我都所剩無幾（個學生係beginner，一堂收費應該唔高，所以我都唔係收好多）當然佢早兩日安排做兩個新學生近我個邊，方便番我嘅地點。
於是我就萌生辭職嘅念頭，打算最多都係做到個學生搵到其他老師代我同埋趁兩個學生未開始就走。但當我認真再睇多次份contract，發覺其實份contract都幾撚on9，由頭到尾都剩係同我講緊咩情況下應該賠錢，同埋我要賠幾多，佢份約寫，如果我係未上到24堂之前就唔同個學生上堂，我要上埋佢剩地嘅堂再額外補堂仲要再賠錢......仲有就係，你遲到、無故缺席、家長or學生投訴要求停課換老師、辭職唔做私下通知學生都要我賠錢。個個人話就係見過太多無理要求嘅老師先會咁定份contract，佢話就係好似我呢d教兩堂就想唔教咁。
雖然我都白癡架啦，當初睇完份contract都簽（奈何依家搵工艱難，當刻想求其做住先）依家超級後悔，有無人可以話我聽點做，定係我硬食照做。

鬼叫你唔睇就簽
硬食啦傻鳩

後生女，抵諗啲
依家蝕底下後期你啲客仔就會介紹新客你接
唔使俾agent 抽

就係當時睇撚完，我仲要覺得好似都make sense，我真係一傻鳩

佢有冇 同你講過 合約內容
有 就...

不嬲私補agent都會食中介費（指定堂數）
防止你教完一堂拎咗客個contact再quit（走數）
不過24堂真係好撚on9 6個月喎

下世小心啲

啱啊，簽個陣無諗咁多想快d搵工做住先，依家發覺好多嘢都唔合理。anyway，佢份合約寫我係自雇，問過d專業人士，佢話呢份合約有機會係假自雇，偏向相信係有僱傭關係，而且份合約連對方嘅簽名同公司蓋章都無......

可以拗下合約無效嘅 睇你想用約多錢處理

痴撚線， 下世。。。

你同個學生家長講，話個小朋友彈得幾好。

叫佢報多一堂私教。你直接收佢錢